AZ疫苗疑引發血栓 挪威、德國研究找到原因了

阿斯特捷利康藥廠與英國牛津大學合作研發的AZ疫苗疑似有引
發大腦深靜脈及靜脈竇血栓（cerebral venous sinus thrombosis，CVST）的併發症，引
起安全性疑慮。挪威與德國兩組醫學研究人員的獨立調查發現，AZ疫苗可能會誘發人體的
自體免疫反應，進而導致大腦中產生血栓。

綜合外電報導，CVST是相當罕見的病症，通常與懷孕、使用避孕藥物有關，過去幾週出現
CVST狀況的AZ疫苗接種者多為55歲以下女性。

挪威小組的奧斯陸大學附設醫院（Oslo University Hospital）血液學教授霍爾姆（På
l André Holme）指出，他的團隊已經辨識出1種由疫苗創造、會引發不良反應的抗體；
德國小組的格萊福斯瓦德大學醫院（Greifswald University Clinic）輸血醫學科教授格
雷納切爾（Andreas Greinacher）19日也表示，他們獨立調查的結果與霍爾姆教授相同。